匯豐IT部門合約工人被迫放兩周無薪假期

滙豐控股（005）前年公布3年大計節省成本，2017年底限期將至，集團早前通知資訊科技（IT）部門所有合約員工，除個別例子，其他合約員工需於12月15日起硬性規定放兩周無薪假（furlough），待明年1月3日重新上班，盡可能減省成本。

單以香港區計，有內部員工統計，至少有300人需放無薪假，另有合約員工11月底遭提早解約，未知明年會否繼續獲聘。

集團透過內部電郵通知IT部門經理，所有合約員工需要硬性規定放兩周無薪假。集團解釋，主要由於12月11日至明年1月4日系統沒有新改動（change freeze），而且不少員工本來已經申請假期，集團需要當值的人手不多。

電郵提到，上述安排為全球性，除非個別市場有人手短缺問題。集團亦會考慮個別業務風險、對服務影響、緊急支援需要及監管要求等作出豁免，但事先需向上級申請及解釋。集團亦建議合約員工於放假期間帶備電腦等所需工具，以防有突發工作需要。

有內部員工就指，集團系統於12月不作改動是傳統習慣，但今年卻迫合約員工放無薪假，相信是要趕及年底前達到節省成本目標。「放無薪假已是較幸運，起碼明年會續約，有部分則是12月提早解約。」

據該員工統計，年底前迫放無薪假的員工約300人，但已確定續約至明年6月，主要負責手機過數程式PayMe及網上銀行等電子服務。另有個案則是原定今年底完約，但早前接獲通知，合約提早於11月底完結，由於是合約員工，故只需一星期通知。

係hsbc做it係咩心態

IT佬：部門近年無請長工 合約工連食飯都要被分隔

自願去做狗

係攞入場券姐， 當你只要做過一段時間銀行it工，之後就可以係銀行啲it 轉黎轉去，一路轉一路升

香港好似得佢既銀行secon係佢炒你就7日，你炒佢就1個月？
都唔明點解呢啲咁既合約都可以容許到

留名等睇啲it狗放曬假個system俾人hack

政府仲話推創新科技，笑死人

香港做I.T.真十分有前途.
仲叫人搞創科

唔係放大假係比時間自己hack自已system咩

@老貓

痴線

仲衰過濕鳩港資

無糧出仲要on call

集團亦建議合約員工於放假期間帶備電腦等所需工具，以防有突發工作需要。

唔洗養家供樓就係

痴撚線

點解炒咁多次it dog仲有得炒？仲要炒完永遠唔爆獲

請fg

我唔知出面IT環境點, 但係匯豐對IT當狗就係事實
聽講英國個邊打算將成個IT outsource 出面俾人做 香港遲早都會跟
香港HSBC 既IT 好早已經將個department搬左去廣州/印度
只係純粹人工平左, 但係有好多屎都攪唔掂

成日話cut cost 但係內部D on9 project team又不斷請人
請左番黎又冇乜野做, 但係人工又高過IT狗

高層個D老屎忽思想極度守舊 唔肯變 唔肯接受新事物
另到間銀行好多process 都好似80-90年代咁行
有D野其實寫個program就可以自己完成到, 但係就要請一個新人用人手做

唔單止IT Department, 成間公司cut 一半人我都重可以覺得functional

利伸: 曾經做過大貓, 非IT

痴撚線
垃圾公司

19政府

港資可能得七日假, OT 無得儲假，新年咪一樣強迫放多兩三日
如果匯豐IT有得OT儲假, force leave 扣完都仲有機會多過港資
9估
大公司生意差要shutdown 想員工用晒D假期其實幾普遍